4 月 1 日 星期三 上庭聲援

►--- 09:30 am ---◄
🏛高 等 法 院 3 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️黃崇厚法官
👤張(29)🛑已還押逾10天（#20200307爆炸 串謀導致相當可能會危害生命或財產的爆炸）

►--- 02:30 pm---◄
🏛區 域 法 院 8 樓 2 7庭
👨🏻‍⚖️郭偉健法官
👤林(19) #聆取對控罪的回答（#1001黃大仙 暴動）
👤姚(23) 🛑已還押逾165天 #聆取對控罪的回答（#1013將軍澳:汽油彈）

🏛東 區 裁 判 法 院 6 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️錢禮主任裁判官
👥黃,羅,周,何,女村長,孫,畫家(19-31)🛑其中三人已還押100-270天（#0701立法會 進入或逗留在會議廳範圍等）
👥鄭,楊,丘,莫,黃(19-24)🛑已還押逾145天（#1102灣仔 管有爆炸品:178瓶氣油彈及半製成氣油彈）
👤殷(24)🛑已還押逾140天（#1111銅鑼灣 管有非法用途工具:鐵棒、鎅刀）

🏛東 區 裁 判 法 院 4 樓 7 庭 #提訊日
👨🏻‍⚖️何俊堯裁判官
👤許(18)🛑已還押逾165天（#1013觀塘 企圖謀殺、有意圖而傷人:鎅警頸）
👤盧(27)🛑已還押逾250天（#0720荃灣 製造炸藥意圖危害生命或財產:工廈單位檢獲1.5公斤懷疑TATP）

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 3 庭
👨🏻‍⚖️羅德泉主任裁判官
👤韋(35)（#1110九龍塘 襲警、意圖妨害司法公正:涉又一城襲警，意圖令被捕人士逃離）

＊＊＊＊＊
#不是聲援
1430 區域法院第二十七庭有白衣暴徒💩(王志榮,黃英傑,林觀良,林啟明,鄧懷琛,吳偉南,鄧英斌) #白衣人恐怖事件

push

推

???

Push

留名

推還押250日

聆取對控罪的回答 (咩嚟？

其實尋日都好多人去

希望聽日都會見到呢個場面

推啊

推
觀塘許手足，仲有其他手足

英國國會 搜集緊黑警證據
4月7 deadline
Sd證據唔該

推

觀塘手足呀

有予感班白乞衣放晒

PushPushPush

推推推推

pushpushpushpush

pushpushpush

pushpushpushpushpush

推推推推推推

pushpush

支持手足呀

加油

好多手足已經還押咗好耐

依啲post可唔可以上番熱門

個個都還押百幾日

PushPushPushPush

推啊，唔好俾手足孤單啊
手足幾乎無了期還柙得上庭少少時間可以聽到大家嘅聲音咋

Pushhhhhh

其實個司法系統係咪會好似醫療咁有爆煲既一日?

重要post push

721 831 101 1111

gogogo

其實家屬朋友都未必夠位 唔駛下下都太多人聲援

push!!!

Pushhhhh

有乜用？講句手足好慘 手足加油？放低句手足唔會孤單就幫到佢？推完人地去坐監，你就涼冷氣上連登？

P

聲援手足

P
U
S
H

PUSH

pish

推 never forget never forgive

推呀

#高等法院第一庭
#黃崇厚法官 #20200307爆炸
#保釋申請
張(29)🛑已還押逾10天

控罪：串謀導致相當可能會危害生命或財產的爆炸

案情：請參閱早前直播台報導

案件將於2020年6月26日09:30於東區裁判法院第一庭再訊

❌保釋申請被拒，繼續還柙拘留❌

🛑🛑‼️緊急聲援‼️🛑🛑

14 : 30 - 沙田裁判法院 3 樓 1 庭 (暫定)
👨🏻‍⚖️#鄧少雄署理主任裁判官
👤楊男手足(39)（#1007馬鞍山 阻礙公職人員罪）

[今日聲援表]
其他旁聽:-
# 區 域 法 院 8 樓 2 7 庭
# 東 區 裁 判 法 院 6 樓 1 庭
# 東 區 裁 判 法 院 4 樓 7 庭
# 西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 3 庭
註**疫症期間法庭座位安排有限，如可行請先讓親友進入🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♂️

(11:55更正)

其他旁聽時間？

其他 --> #1

西九、區域、沙田都好少人，寶寶可唔可以過嚟聲援手足，手足還押咗半年。

#西九龍裁判法院第三庭
#羅德泉主任裁判官
👤韋(35)（#1110九龍塘 襲警、意圖妨害司法公正:涉又一城襲警，意圖協助被捕人士逃離）

現場消息指上晝case未完成，仲有時間
現場指公眾人士20人，未落樓快啲落🙏🙏

#沙田裁判法院第一庭
👨🏻‍⚖️#鄧少雄署理主任裁判官
👤楊男手足(39)（#1007馬鞍山 阻礙公職人員罪）
開庭

14 : 30 - 沙田裁判法院 3 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️#鄧少雄署理主任裁判官
👤楊男手足(39)（#1007馬鞍山 阻礙公職人員罪）

控方不反對保釋
現金1000
不離港
每周報到二次
除每日上午7：30-9:30 6-8 不得踏足新港城中心

押至29/5 2:30沙田一庭提訊

#區域法院第二十七庭
#郭偉健法官
#1001黃大仙 #聆取對控罪的回答

林（19）

控罪：暴動

案情摘要：
//有網民於「10.1」國慶日發起「六區開花」，於黃大仙等 6 區集會，演變成激烈警民衝突。林被控於黃大仙東頭村道參與暴動//
（摘自《立場新聞》2019.11.28）

直播員按：10.1為國殤日

押後至4月16日下午2時半

以原有條件繼續保釋。

#東區裁判法院第二庭 #何俊堯裁判官

#東區裁判法院第二庭
#何俊堯裁判官 #提訊日
#1013觀塘

許(18)‼️已還押逾165天
企圖謀殺、有意圖而傷人（鎅警頸）

控罪：被控於2019年10月13日，，在港鐵觀塘站A1出口外天橋意圖謀殺軍裝警員梁兆祥，及同日同地意圖使梁兆祥身體受嚴重傷害，而非法及惡意傷害他

背景：2019年10月15日原為首次提訊，惟因被告仍然留醫未能出庭；10月18日出院上庭，被控「有意圖而傷人」，保釋申請被拒絕；12月27日提堂控方申請匿名令，在1月24日被 #何俊堯裁判官 拒絕，指現有臨時禁制已能發揮作用，匿名令申請實為多餘，加上投訴人高調主動接受採訪，無證據顯示匿名命令會改變被起底情況，判處控方當天控方亦修訂及新增控罪，控告被告一項「企圖謀殺」及新增一項「有意圖傷人」作交替控罪

控方申請押後至5月25日以準備交付文件

案件押後至5月25日0930東區裁判法院再訊

#東區裁判法院第七庭
#何俊堯裁判官 #提訊日
#0720荃灣

盧(27)‼️已還押逾250天
製造炸藥意圖危害生命或財產（工廈單位檢獲1.5公斤懷疑TATP）

控罪：被控於2019年7月19日荃灣德士古道隆盛工廠大廈一單位內，非法及惡意製造爆炸品TATP，意圖藉以危害生命或對財產造成嚴重損害，或使他人能夠藉以危害生命，或對財產造成嚴重損害

案情：被告為「香港民族陣綫」成員 ，2019年7月19日晚上約10時半，在荃灣倉庫外被警方截停，在被告身上搜出單位鎖匙及支付單位租金的單據，並在單位業主的WhatsApp找到被告交租的紀錄。控方指在單位內檢獲1.5公斤懷疑TATP，以及10支自製汽油彈、兩把分別長12吋及15吋的刀具、石膏粉、鏹水、天拿水、雙氧水、電油、香港民族陣綫的宣傳T恤、港英龍獅旗、面罩、護膝及護肘等物品，並有3個電磁爐及1個商用雪櫃，指涉嫌用以製造炸藥。
此外，於7月20日在被告住所搜出1支雙氧水、1支鏹水及2把分別長10吋及8吋的刀具。

背景：2019年7月22日首次上庭，被控「管有爆炸品」，保釋申請被拒絕；10月14日、10月22日及11月13日再次提堂時沒有保釋申請，控方於10月22日提訊時始發現未有先取得律政司簽署同意書就提出起訴，須申請撤銷原有控罪重新檢控；11月25日改控「製造炸藥意圖危害生命或財產」，原訂1月6日交付高等法院程序，惟控方未準備好將案件轉介高等法院的文件，原押後至3月2日提訊。

控方申請押後至5月25日以準備轉介文件

案件押後至5月25日1430東區裁判法院再訊

歷史會記住，而我們也會知道他的付出

手足有望向公眾席

condom
同我大大力判

#區域法院第二十七庭 #721元朗 #同場加映 #721唔見人 #白衣恐襲
#郭偉健法官
#提訊

D1 王志榮（54歲）
D2 黃英傑（48歲）
D3 林觀良（48歲）
D4 林啟明（43歲）
D5 鄧懷琛（60歲）
D6 吳偉南「飛天南」（57歲）

案情摘要：
//首4名被告同被控一項暴動罪，鄧及吳同被控另一項暴動罪。鄧被控兩項、其餘5人被控一項串謀而有意圖傷人罪。控罪稱他們7月21及22日在港鐵元朗站、朗和路及元朗站一帶、元朗站及形點I一帶暴動，並意圖使他人身體受嚴重傷害。//
（摘自《明報》2019.12.19）

控方申請DCCC888/2019 與 DCCC11/2020合併處理

法官批准，案件合併後將共有7名被告

D1 王志榮（54歲）
D2 黃英傑（48歲）
D3 林觀良（48歲）
D4 林啟明（43歲）
D5 鄧懷琛（60歲）
D6 吳偉南「飛天南」（57歲）
D7 鄧英斌（61歲）

D1以原有條件繼續保釋
D2以原有條件繼續保釋
D3正在還押，沒有保釋申請
D4正在還押，沒有保釋申請
D5沒有律師代表，以原有條件繼續保釋
D6以原有條件繼續保釋
D7以原有條件繼續保釋

押後至6月9日下午2時半區域法院提訊

#西九龍裁判法院第三庭
#羅德泉主任裁判官
👤韋(35)（#1110九龍塘 襲警、意圖妨害司法公正:涉又一城襲警，意圖協助被捕人士逃離）

開庭

修訂控罪5，新增控罪6、7。控方要求毋須答辯，辯方不反對修訂。

襲警 36（b） 又一城，shift附近襲擊警員E
新增控罪6：
協助及教唆於合法羈留人士逃離
違反刑事訴訟程序條例 89條 及101I條
即於千兩外協助不知名女童逃離

新增控罪7：
協助及教唆於合法羈留人士逃離
違反刑事訴訟程序條例 89條 及101I條
L1 層shift協咗男子逃離

控方要求押後27/4，辯方25/3呈交書面更改保釋條件的申請，更改宵禁令至2300-0700，指政府對餐廳禁令需要被告看管餐廳運作，並呈上打卡記錄，指現時每日晚上6點前需離開餐廳，加上疫情關係需減短員工工作時數。
加上母親覆診需要，希望更改宵禁時間。

裁判官詢問高等法院保釋時宵禁時間是否由辯方提出，辯方索取指示後指辯方提出時間為2100-0900，後而被法官提出的1900-0900取代。裁判官指被告現時1000已可打卡，完全早於1130開門時間。

裁判官最後指是日申請為獨立，「今日嘅申請係獨立嘅，包括係拒絕保釋都可以考慮」。

裁判官否決辯方提出更改條件申請。

押後至27/4 1430西九龍法院第三庭，繼續已同樣條件保釋。

#區域法院第二十七庭 #1013將軍澳
#郭偉健法官
#聆取對控罪的回答

姚（23）

控罪：
1. 管有攻擊性武器
2. 縱火

案情摘要：

//控罪分別指稱，姚於10月13日在將軍澳唐明街公園外、以及劉於同日在將軍澳尚德廣場2樓升降機外，在無合法權限或合理辯解而攜有攻擊性武器，即兩支汽油彈。
據了解，案情指約20人當時以雜物堵路，警員到場時有示威者逃跑......姚6時許走向清理路障的警員，企圖用打火機燃點汽油彈。//
（摘自《明報》2019.10.15）

辯方：被告打算認罪

押後至6月15日上午9時半
將於當天進行答辯及求情，預計2小時

❗️❗️沒有保釋申請，繼續還押監房❗️❗️

#東區裁判法院第一庭 #錢禮主任裁判官

#1102灣仔 #提堂
鄭 (21) 、楊 (22) 、丘 (24) 、莫 (21) 、黃 (20)
‼️已還押逾145天
控罪：管有爆炸品
詳情：被控於2019年11月2日，在灣仔堅拿道西10號冠景樓一單位，明知而管有、保管或控制爆炸品，即59瓶汽油彈和79瓶半製成汽油彈

背景：
各人11月2日被捕後原於11月4日提堂，惟因律政司同意檢控書上的名字出錯，各人獲當庭釋放，但隨即再被捕並於11月5日以新案形式提堂。各人當時提出保釋申請均被拒。其後楊、丘及黃在高等法院原訟法庭申請擔保被 #潘敏琦法官 拒絕，還押至今。

已取得最終法律意見，申請修改控罪 (1) 及新增控罪 (2) 作交替控罪
新控罪：
(1) 串謀縱火
(2) 管有物品意圖摧毀或損壞財產

案件押後至4月14日下午2時30分在區域法院提堂

鄭擔保申請：
🚫保釋被拒🚫，交懲教署看管

楊沒有擔保申請，交懲教署看管

丘擔保申請：
🚫保釋被拒🚫，交懲教署看管

莫擔保申請：
🚫保釋被拒🚫，交懲教署看管

黃擔保申請：
🚫保釋被拒🚫，交懲教署看管

15：55 區域 姚義士打算認罪😔求大家嚟送車😢😭🙇‍♀🙇‍♀🙇‍♀🙇‍♀

15：56 東區 大量手足還押🥺跪求送車🙇‍♀🙇‍♀🙇‍♀

放工放學就嚟啦🙇‍♀🙇‍♀我地等一陣，但手足等咗半年至十個月，都要繼續等

#東區裁判法院第一庭 #錢禮主任裁判官

#1111銅鑼灣 #提堂
殷 (24)
‼️已還押逾140天
控罪：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用
控罪詳情及背景：
被控於2019年11月11日在銅鑼灣邊寧頓街及怡和街交界管有一支鐵棒及一把鎅刀。被告申請保釋被拒。其後在11月22日向高等法院原訟法庭申請擔保被 #潘敏琦法官 拒絕，3月31日在 #陳慶偉法官 席前申請保釋再度被拒，還押至今。

修訂控罪 (1) 及新增控罪 (2)
新控罪：
(1) 管有攻擊性武器（鐵棒及鎅刀）
(2) 管有物品意圖摧毀或損壞財產（酒精、打火機等）

殷否認兩項控罪。案件排期4月21日早上9時30分在東區裁判法院第五庭以英語進行審訊，並沒有本地話傳譯。

沒有保釋申請，交懲教署看管

#東區裁判法院第一庭 #錢禮主任裁判官

#0701立法會 #提堂
現時暫時休庭，等候女村長聽取法律意見